
# P2.7
sol)  
$$
v_- = v_+ = 0\
i_- = i_+ = 0\
$$  
$$
i_1=i_-+i_2\
rac{v_1(t)-v_-}{R}=i_-+Crac{d\{v_--v_2(t)\}}{dt}\
rac{v_1(t)}{R}=-Crac{dv_2(t)}{dt}\
rac{V_1(s)}{R}=-sCV_2(s)\
rac{V_2(s)}{V_1(s)}=-rac{1}{sCR}
$$  

따라서 결론은 다음과 같다.  
$$
rac{Z_2(s)}{Z_1(s)}=rac{V_2(s)}{V_1(s)}=-rac{1}{sCR}
$$

---
# P2.12
sol)  
$$
Y(s)=Krac{1}{s+50}R(s)
$$  
$r(t)$가 단위 계단 함수이기 때문에 $r(t)=1(t\geq0)$이고, $R(s)=rac{1}{s}$이다.  
따라서 $Y(s)$는 다음과 같다.  
$$
Y(s)=Krac{1}{s+50}rac{1}{s}\
sY(s)=Krac{1}{s+50}
$$

$\lim_{t ightarrow \infty}y(t)=\lim_{t ightarrow \infty}sY(s)=1$로 수렴해야 하므로  
$\lim_{t ightarrow \infty}sY(s)=\lim_{t ightarrow \infty}Krac{1}{s+50}=rac{K}{50}=1$

따라서 결론은 다음과 같다.  
$$
K=50
$$

---
#P2.15
sol)  
$$
Mrac{dx(t)}{dt}+bx(t)+\int x(t)dt=\delta(t)\
sMX(s)+bX(s)+rac{k}{s}X(s)=1\
X(s)=rac{1}{sM+b+rac{k}{s}}=rac{1}{s^2M+bs+k}
$$  
이것을 다시 라플라스 역변환하면 아래와 같은 시스템 응답 $x(t)$가 나온다.
$$
x(t)=rac{1}{\sqrt{rac{k}{m}-rac{b^2}{4m^2}}}e^{-rac{b}{2m}t}sin\left(\sqrt{rac{k}{m}-rac{b^2}{4m^2}}tight)
$$

---
#P.26
sol)  
1) 질량이 M인 물체
$$
M\ddot{x}(t)+b\{\dot{x}(t)-\dot{y}(t)\}+k\{x(t)-jy(t)\}dt=F(t)\
s^2MX(s)+bs\{X(s)-Y(s)\}+k\{X(s)-Y(s)\}=F(s)\
(s^2M+bs+k)X(s)-(bs+k)Y(s)=F(s)\
X(s)=rac{(bs+k)Y(s)+F(s)}{s^2M+bs+k}
$$  

2) 질량이 m인 물체  
$$
m\ddot{y}(t)=-b\{\dot{y}(t)-\dot{x}(t)\}-k\{y(t)-x(t)\}\
s^2mY(s)=-bs\{Y(s)-X(s)\}-k\{Y(s)-X(s)\}\
=(bs+k)X(s)-(bs+k)Y(s)\
(bs+k)X(s)=(s^2m+bs+k)Y(s)\
X(s)=rac{s^2m+bs+k}{bs+k}Y(s)
$$  

1), 2)를 연립하면  
$$
rac{(bs+k)Y(s)+F(s)}{s^2M+bs+k}=rac{s^2m+bs+k}{bs+k}Y(s)\
rac{bs+k}{s^2M+bs+k}Y(s)-rac{s^2m+bs+k}{bs+k}Y(s)=-rac{1}{s^2M+bs+k}F(s)
$$  
여기서 $bs+k=lpha$로 치환하고 정리하면  
$$
rac{lpha}{s^2M+lpha}Y(s)-rac{s^2m+lpha}{lpha}Y(s)=-rac{1}{s^2M+lpha}F(s)\
\left(rac{lpha}{s^2M+lpha}-rac{s^2m+lpha}{lpha}ight)Y(s)=-rac{1}{s^2M+lpha}F(s)\
rac{lpha^2-(s^4Mm+s^2Mlpha+s^2mlpha+lpha^2)}{s^2Mlpha+lpha^2}Y(s)=-rac{1}{s^2M+lpha}F(s)\
$$  
$$
rac{Y(s)}{F(s)}=rac{-lpha(s^2M+lpha)}{-(s^4Mm+s^2Mlpha+s^2mlpha)(s^2M+lpha)}\
=rac{lpha}{s^4Mm+s^2Mlpha+s^2mlpha}\
=rac{rac{1}{mM}(bs+k)}{s^2\{s^2+rac{1}{m}(bs+k)+rac{1}{M}(bs+k)\}}
$$  
따라서 결론은 다음과 같다.  
$$
rac{Y(s)}{F(s)}=rac{rac{1}{mM}(bs+k)}{s^2\{s^2+rac{1}{m}(bs+k)+rac{1}{M}(bs+k)\}}
$$

___
#P2.37
sol)  
(a)  
$$
K_1x(t)+m_1\ddot{x}(t)=K_2\{y(t)-x(t)\}\
u(t)=K_2\{y(t)-x(t)\}+m_2\ddot{y}(t)
$$  
2차 미분식으로 정리하면  
$$
m_1\ddot{x}(t)=-(K_1+K_2)x(t)+K_2y(t)\
m_2\ddot{y}(t)=-K_2\{y(t)-x(t)\}+u(t)
$$  

(b)  
$$
m_1=m_2=1, K_1=K_2=1
$$  
$$
\ddot{x}(t)=-2x(t)+y(t)\
\ddot{y}(t)=x(t)-y(t)+u(t)
$$  
$$
s^2X(s)=-2X(s)+Y(s)\
s^2Y(s)=X(s)-Y(s)+U(s)
$$  
$$
X(s)=rac{1}{s^2+2}Y(s)\
X(s)=(s^2+1)Y(s)-U(s)
$$  
두 식을 연립하면  
$$
rac{1}{s^2+2}Y(s)=(s^2+1)Y(s)-U(s)\
U(s)=\left(s^2+1-rac{1}{s^2+2}ight)Y(s)\
=rac{(s^2+1)(s^2+2)-1}{s^2+2}Y(s)\
=rac{s^4+3s^2+1}{s^2+2}Y(s)
$$  
따라서 결론은 다음과 같다.  
$$
rac{Y(s)}{U(s)}=rac{s^2+2}{s^4+3s^2+1}
$$
