{"nbformat":4,"nbformat_minor":0,"metadata":{"colab":{"provenance":[],"authorship_tag":"ABX9TyNGFUrMbj9DbxtoeiNQ/ND4"},"kernelspec":{"name":"python3","display_name":"Python 3"},"language_info":{"name":"python"}},"cells":[{"cell_type":"markdown","source":["# P2.7\n","sol)  \n","$$\n","v_- = v_+ = 0\\\\\n","i_- = i_+ = 0\\\\\n","$$  \n","$$\n","i_1=i_-+i_2\\\\\n","\\frac{v_1(t)-v_-}{R}=i_-+C\\frac{d\\{v_--v_2(t)\\}}{dt}\\\\\n","\\frac{v_1(t)}{R}=-C\\frac{dv_2(t)}{dt}\\\\\n","\\frac{V_1(s)}{R}=-sCV_2(s)\\\\\n","\\frac{V_2(s)}{V_1(s)}=-\\frac{1}{sCR}\n","$$  \n","\n","따라서 결론은 다음과 같다.  \n","$$\n","\\frac{Z_2(s)}{Z_1(s)}=\\frac{V_2(s)}{V_1(s)}=-\\frac{1}{sCR}\n","$$\n","\n","---\n","# P2.12\n","sol)  \n","$$\n","Y(s)=K\\frac{1}{s+50}R(s)\n","$$  \n","$r(t)$가 단위 계단 함수이기 때문에 $r(t)=1(t\\geq0)$이고, $R(s)=\\frac{1}{s}$이다.  \n","따라서 $Y(s)$는 다음과 같다.  \n","$$\n","Y(s)=K\\frac{1}{s+50}\\frac{1}{s}\\\\\n","sY(s)=K\\frac{1}{s+50}\n","$$\n","\n","$\\lim_{t \\rightarrow \\infty}y(t)=\\lim_{t \\rightarrow \\infty}sY(s)=1$로 수렴해야 하므로  \n","$\\lim_{t \\rightarrow \\infty}sY(s)=\\lim_{t \\rightarrow \\infty}K\\frac{1}{s+50}=\\frac{K}{50}=1$\n","\n","따라서 결론은 다음과 같다.  \n","$$\n","K=50\n","$$\n","\n","---\n","#P2.15\n","sol)  \n","$$\n","M\\frac{dx(t)}{dt}+bx(t)+\\int x(t)dt=\\delta(t)\\\\\n","sMX(s)+bX(s)+\\frac{k}{s}X(s)=1\\\\\n","X(s)=\\frac{1}{sM+b+\\frac{k}{s}}=\\frac{1}{s^2M+bs+k}\n","$$  \n","이것을 다시 라플라스 역변환하면 아래와 같은 시스템 응답 $x(t)$가 나온다.\n","$$\n","x(t)=\\frac{1}{\\sqrt{\\frac{k}{m}-\\frac{b^2}{4m^2}}}e^{-\\frac{b}{2m}t}sin\\left(\\sqrt{\\frac{k}{m}-\\frac{b^2}{4m^2}}t\\right)\n","$$\n","\n","---\n","#P.26\n","sol)  \n","1) 질량이 M인 물체\n","$$\n","M\\ddot{x}(t)+b\\{\\dot{x}(t)-\\dot{y}(t)\\}+k\\{x(t)-jy(t)\\}dt=F(t)\\\\\n","s^2MX(s)+bs\\{X(s)-Y(s)\\}+k\\{X(s)-Y(s)\\}=F(s)\\\\\n","(s^2M+bs+k)X(s)-(bs+k)Y(s)=F(s)\\\\\n","X(s)=\\frac{(bs+k)Y(s)+F(s)}{s^2M+bs+k}\n","$$  \n","\n","2) 질량이 m인 물체  \n","$$\n","m\\ddot{y}(t)=-b\\{\\dot{y}(t)-\\dot{x}(t)\\}-k\\{y(t)-x(t)\\}\\\\\n","s^2mY(s)=-bs\\{Y(s)-X(s)\\}-k\\{Y(s)-X(s)\\}\\\\\n","=(bs+k)X(s)-(bs+k)Y(s)\\\\\n","(bs+k)X(s)=(s^2m+bs+k)Y(s)\\\\\n","X(s)=\\frac{s^2m+bs+k}{bs+k}Y(s)\n","$$  \n","\n","1), 2)를 연립하면  \n","$$\n","\\frac{(bs+k)Y(s)+F(s)}{s^2M+bs+k}=\\frac{s^2m+bs+k}{bs+k}Y(s)\\\\\n","\\frac{bs+k}{s^2M+bs+k}Y(s)-\\frac{s^2m+bs+k}{bs+k}Y(s)=-\\frac{1}{s^2M+bs+k}F(s)\n","$$  \n","여기서 $bs+k=\\alpha$로 치환하고 정리하면  \n","$$\n","\\frac{\\alpha}{s^2M+\\alpha}Y(s)-\\frac{s^2m+\\alpha}{\\alpha}Y(s)=-\\frac{1}{s^2M+\\alpha}F(s)\\\\\n","\\left(\\frac{\\alpha}{s^2M+\\alpha}-\\frac{s^2m+\\alpha}{\\alpha}\\right)Y(s)=-\\frac{1}{s^2M+\\alpha}F(s)\\\\\n","\\frac{\\alpha^2-(s^4Mm+s^2M\\alpha+s^2m\\alpha+\\alpha^2)}{s^2M\\alpha+\\alpha^2}Y(s)=-\\frac{1}{s^2M+\\alpha}F(s)\\\\\n","$$  \n","$$\n","\\frac{Y(s)}{F(s)}=\\frac{-\\alpha(s^2M+\\alpha)}{-(s^4Mm+s^2M\\alpha+s^2m\\alpha)(s^2M+\\alpha)}\\\\\n","=\\frac{\\alpha}{s^4Mm+s^2M\\alpha+s^2m\\alpha}\\\\\n","=\\frac{\\frac{1}{mM}(bs+k)}{s^2\\{s^2+\\frac{1}{m}(bs+k)+\\frac{1}{M}(bs+k)\\}}\n","$$  \n","따라서 결론은 다음과 같다.  \n","$$\n","\\frac{Y(s)}{F(s)}=\\frac{\\frac{1}{mM}(bs+k)}{s^2\\{s^2+\\frac{1}{m}(bs+k)+\\frac{1}{M}(bs+k)\\}}\n","$$\n","\n","___\n","#P2.37\n","sol)  \n","(a)  \n","$$\n","K_1x(t)+m_1\\ddot{x}(t)=K_2\\{y(t)-x(t)\\}\\\\\n","u(t)=K_2\\{y(t)-x(t)\\}+m_2\\ddot{y}(t)\n","$$  \n","2차 미분식으로 정리하면  \n","$$\n","m_1\\ddot{x}(t)=-(K_1+K_2)x(t)+K_2y(t)\\\\\n","m_2\\ddot{y}(t)=-K_2\\{y(t)-x(t)\\}+u(t)\n","$$  \n","\n","(b)  \n","$$\n","m_1=m_2=1, K_1=K_2=1\n","$$  \n","$$\n","\\ddot{x}(t)=-2x(t)+y(t)\\\\\n","\\ddot{y}(t)=x(t)-y(t)+u(t)\n","$$  \n","$$\n","s^2X(s)=-2X(s)+Y(s)\\\\\n","s^2Y(s)=X(s)-Y(s)+U(s)\n","$$  \n","$$\n","X(s)=\\frac{1}{s^2+2}Y(s)\\\\\n","X(s)=(s^2+1)Y(s)-U(s)\n","$$  \n","두 식을 연립하면  \n","$$\n","\\frac{1}{s^2+2}Y(s)=(s^2+1)Y(s)-U(s)\\\\\n","U(s)=\\left(s^2+1-\\frac{1}{s^2+2}\\right)Y(s)\\\\\n","=\\frac{(s^2+1)(s^2+2)-1}{s^2+2}Y(s)\\\\\n","=\\frac{s^4+3s^2+1}{s^2+2}Y(s)\n","$$  \n","따라서 결론은 다음과 같다.  \n","$$\n","\\frac{Y(s)}{U(s)}=\\frac{s^2+2}{s^4+3s^2+1}\n","$$"],"metadata":{"id":"Ex4uOgwC13Sb"}}]}